## Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Экранирование позволяет использовать спецсимволы (символы которые несут в себе какое-то значение
в языке программирования) в обычном тексте не затрагивая их функцию. Так как для компьютера символы
могут нести неоднозначный контекст, экранированием мы четко указываем как именно их
нужно интерпретировать.
